---
aid: 9025
zid: 663245
title: "吹牛要给李子玉和练霓裳拉郎配"
author: zypatroon
date: 2016-09-03 00:24:48+07:00
lastmod: 2016-10-27 18:22:00+07:00
---

zypatroon 于 2016-9-3 00:24:48 发表了：

李子玉同志升官了，告别巡警做刑警了啊。练霓裳好像性格没有以前那么开朗了。会不会因为练霓裳喜欢吃核桃酥与李子玉相识呢？

---

xuelindiao 于 2016-9-3 06:25:06 发表了：

_本帖最后由 xuelindiao 于 2016-9-3 06:30 编辑_

魔女突现江湖

从此以后，大明武林多出了一个滥杀武林人士的白发女子

---

圣天使高达 于 2016-9-3 08:48:29 发表了：

同人是左亚美，看来吹牛不舍得，就换练霓裳，话说啥时让那两个女侠去紫明楼工作呢？

---

zypatroon 于 2016-9-3 09:25:52 发表了：

> 圣天使高达 发表于 2016-9-3 08:48
>
> 同人是左亚美，看来吹牛不舍得，就换练霓裳，话说啥时让那两个女侠去紫明楼工作呢？ ...

也是因为这个专案里面左亚美毕竟犯错不严重吧。而且从专业能力来说，左亚美是女仆学校毕业的比较水，而练霓裳因为有练武的功底外勤能力明显更强。而且就算吹牛舍得，格子裙俱乐部也不愿意放偶像走吧。

---

原子光谱 于 2016-9-3 11:02:57 发表了：

> zypatroon 发表于 2016-9-3 01:25
>
> 也是因为这个专案里面左亚美毕竟犯错不严重吧。而且从专业能力来说，左亚美是女仆学校毕业的比较水，而练 ...

有啥舍不得,当初塞进来就是吹牛的私心

---

xuelindiao 于 2016-9-3 11:22:04 发表了：

> 原子光谱 发表于 2016-9-3 11:02
>
> 有啥舍不得,当初塞进来就是吹牛的私心

袁校长，好！

---

railguninhere 于 2016-9-3 16:49:27 发表了：

只有我觉得可能是阿贵和练霓裳么？（#滑稽

---

worm8949 于 2016-9-3 19:16:54 发表了：

暴恐分子们都被怎么处置了？

---

战地猛禽 于 2016-9-3 22:35:10 发表了：

药师寺凉子和泉田

---

真红骑士 于 2016-9-3 22:45:45 发表了：

> worm8949 发表于 2016-9-3 19:16
>
> 暴恐分子们都被怎么处置了？

处决首恶，其他挖矿挖到死

---

zypatroon 于 2016-9-4 04:59:49 发表了：

> 真红骑士 发表于 2016-9-3 22:45
>
> 处决首恶，其他挖矿挖到死

女侠也是挖坑吗。不考虑和同人里面一样思想改造吗？

---

motazra 于 2016-9-4 08:51:38 发表了：

> 警视厅一课 发表于 2016-9-3 15:02
>
> 搞清楚，左亚美的地位比练霓裳高多了，练霓裳是半路出家、而且是强迫入伙的，根本不保证忠诚。如果不是有个 ...

练霓裳可不是半路出家，人也是从流民里幸存下来的元老院的脑残粉，和左亚美类似军刀组和士官组的区别

---

警视厅一课 于 2016-9-4 12:26:01 发表了：

> motazra 发表于 2016-9-4 08:51
>
> 练霓裳可不是半路出家，人也是从流民里幸存下来的元老院的脑残粉，和左亚美类似军刀组和士官组的区别 ...

练可不是什么流民，她是被髡贼绑架来临高的，更不是元老院的脑残粉，而是舍不得临高的物质生活。到现在，练也是控制使用，政治上不可靠。

---

天青地白 于 2016-9-4 13:57:40 发表了：

> 警视厅一课 发表于 2016-9-4 12:26
>
> 练可不是什么流民，她是被髡贼绑架来临高的，更不是元老院的脑残粉，而是舍不得临高的物质生活。到现在， ...

没有吧，绑架一节从何说起。

---

警视厅一课 于 2016-9-4 14:09:20 发表了：

> 天青地白 发表于 2016-9-4 13:57
>
> 没有吧，绑架一节从何说起。

她是在澳门跟踪髡贼，企图解救高巡案，结果被发现反杀。

---

战地猛禽 于 2016-9-4 14:27:21 发表了：

> 警视厅一课 发表于 2016-9-4 14:09
>
> 她是在澳门跟踪髡贼，企图解救高巡案，结果被发现反杀。

那是小姨子

---

motazra 于 2016-9-4 14:30:41 发表了：

> 警视厅一课 发表于 2016-9-4 12:26
>
> 练可不是什么流民，她是被髡贼绑架来临高的，更不是元老院的脑残粉，而是舍不得临高的物质生活。到现在， ...

好了，已经有人替我说了，请注意看原文

---

警视厅一课 于 2016-9-4 15:11:41 发表了：

> motazra 发表于 2016-9-4 14:30
>
> 好了，已经有人替我说了，请注意看原文

OK，是我记混了。的确是军刀组与士官组的区别，但这更能说明李子玉除非马上通过一系列考试升职，否则连离练霓裳的级别都差的远，更别提左亚美了，所以吹牛改的很对，别的不说，左亚美享受的生活条件，他养的起吗？

---

真红骑士 于 2016-9-4 15:15:21 发表了：

> 警视厅一课 发表于 2016-9-4 15:11
>
> OK，是我记混了。的确是军刀组与士官组的区别，但这更能说明李子玉除非马上通过一系列考试升职，否则连离 ...

就现在而言，离子鱼是土著招募警察里面的精英成员，学习成绩不错，又有立功表现，前途还是很远大的

---

redsky95 于 2016-9-4 22:36:42 发表了：

格子裙俱乐部？准备建立 LNG48 了吗？

---

马羞王 于 2016-9-5 14:34:03 发表了：

练霓裳第一次出现是啥时候？ 大侠闹临高的时候？

---

Brain1128 于 2016-9-5 15:42:32 发表了：

> redsky95 发表于 2016-9-4 22:36
>
> 格子裙俱乐部？准备建立 LNG48 了吗？

同人文里面剧场都准备好了。。紫明楼基础重建。

---

天生神将敏昂莱 于 2016-9-8 10:51:48 发表了：

离子鱼艳福不浅啊，跟董明珠也有一腿了。

---

lmx1982 于 2016-9-8 12:34:54 发表了：

楼主糊涂，吹牛明明是要写一出李子玉和董小姐，练霓裳之间爱恨交缠，相爱相杀剪不断理还乱的千古风流三角大戏

---

不沉的经远 于 2016-9-8 23:38:55 发表了：

_本帖最后由 不沉的经远 于 2016-9-8 23:41 编辑_

> 马羞王 发表于 2016-9-5 14:34
>
> 练霓裳第一次出现是啥时候？ 大侠闹临高的时候？

是，和卓一凡，而且相遇那段就是白发魔女里的改版，就是山洞改成了亭子，看来白发魔女要现身江湖啊

---

气持样 于 2016-9-8 23:56:19 发表了：

练霓裳当副科长不是很好吧

---

永远忠诚阿尔东 于 2016-9-9 00:06:10 发表了：

已经开始白发了呢

---

原子光谱 于 2016-9-9 07:57:36 发表了：

离子鱼目前来看还养不起左亚美，和练霓裳估计也是高木涉和佐藤美和子的关系。20 年后离子鱼能混个广东公安厅副厅长就很不错了。

---

xuelindiao 于 2016-9-9 09:34:20 发表了：

正文里，李子玉&nbsp;&nbsp;心理情愫暗动的是董小姐呀！而且是底仓高攀

---

铁血龙骑 于 2016-9-9 10:11:36 发表了：

同人里不是左亚美吗？

---

警视厅一课 于 2016-9-9 15:57:43 发表了：

> 铁血龙骑 发表于 2016-9-9 10:11
>
> 同人里不是左亚美吗？

同人里是左亚美，但吹牛写的现实中明显不可能是左亚美。左亚美可是髡贼培养的现代式思维方式的新女性，和还没脱离封建思想的李子玉相差太远了。何况，李子玉那点收入和地位，哪里养的起格子裙俱乐部的 TOP！

---

Scat 于 2016-9-9 16:18:07 发表了：

难道不是董大小姐? 顺便练女侠应该调去当刑警，那点污点不算啥，大不了按借调工资低一两级

---

原子光谱 于 2016-9-9 23:28:47 发表了：

应该写点新女性和旧女性的冲突表现，左亚美、林爱理这样的格子裙 top 对男人的吸引力应该秒杀董小姐。

---

footjob 于 2016-9-9 23:38:04 发表了：

> Scat 发表于 2016-9-9 16:18
>
> 难道不是董大小姐? 顺便练女侠应该调去当刑警，那点污点不算啥，大不了按借调工资低一两级 ...

练女侠的本行就是户籍警吧。

---

忧国骑士 于 2016-9-10 00:10:35 发表了：

新女性对于土著来说就是着装放荡，仪态轻佻，这个吸引力吧。一交流就会产生目无尊长，伤风败俗的感觉，除非抖 M 讨来做妾可能性都不大。

---

akula971 于 2016-9-10 09:34:49 发表了：

> Scat 发表于 2016-9-9 16:18
>
> 难道不是董大小姐? 顺便练女侠应该调去当刑警，那点污点不算啥，大不了按借调工资低一两级 ...

工作上的调整也许没啥，但是白发魔女伤心啊，对男人的仇恨要进一步加深了。

---

mmchen 于 2016-9-10 10:29:43 发表了：

> logosland 发表于 2016-9-9 11:33
>
> 左亚美不可能吧？就李子玉满脑子封建思想，女仆学校培养出来的左亚美能导致双方互相坑死，而且左亚美好像 ...

左亚美是入选格子裙俱乐部的，元老亲自培养。即使元老不收房，也轮不到李子玉这类土著基层公务员啊，这是给体制内精英土著中的顶尖份子留下的。

---

racher 于 2016-9-10 15:23:33 发表了：

练霓裳是武林高手闹临高的时候混进来的？

---

不沉的经远 于 2016-9-10 15:32:07 发表了：

> racher 发表于 2016-9-10 15:23
>
> 练霓裳是武林高手闹临高的时候混进来的？

是临高收容的难民，会武功而已。

---

Scat 于 2016-9-11 00:07:01 发表了：

> footjob 发表于 2016-9-9 23:38
>
> 练女侠的本行就是户籍警吧。

片警

---

zhuohuoz 于 2016-9-11 01:03:44 发表了：

李子玉和练霓裳应该没什么可能的。广东可不是男多女少的海南，李少爷也不是没见过荤腥的毛头小子，也不会被扎手的玫瑰迷了心窍。

---

zhuohuoz 于 2016-9-11 01:09:57 发表了：

另外从行文上看董大小姐和李子玉俨然是旧时代的先进标兵男女二人组，最终二人走到一起那也算是旧社会改造成新社会的典型范例了。

---

獭兔 于 2016-9-11 12:39:02 发表了：

> 警视厅一课 发表于 2016-9-4 12:26
>
> 练可不是什么流民，她是被髡贼绑架来临高的，更不是元老院的脑残粉，而是舍不得临高的物质生活。到现在， ...

你把小锦衣卫和白发魔女搞反了好伐

---

zypatroon 于 2016-9-12 10:15:20 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2016-9-11 01:09
>
> 另外从行文上看董大小姐和李子玉俨然是旧时代的先进标兵男女二人组，最终二人走到一起那也算是旧社会改造成 ...

感觉李子玉思想上还差一点。董小姐真是有想法的好青年。

---

zhuohuoz 于 2016-9-12 10:54:49 发表了：

> zypatroon 发表于 2016-9-12 10:15
>
> 感觉李子玉思想上还差一点。董小姐真是有想法的好青年。

男人只需要在大方向上站得稳就行了。在无头尸案上李子玉表现很优秀，贩卖人口案如果也有突出表现，那就是广州这一批警察的顶尖了。

---

tslq 于 2016-9-12 21:37:05 发表了：

> 警视厅一课 发表于 2016-9-4 14:09
>
> 她是在澳门跟踪髡贼，企图解救高巡案，结果被发现反杀。

你读的哪个位面的临高？

---

赤色 MA 于 2016-9-14 03:43:07 发表了：

> 警视厅一课 发表于 2016-9-4 15:11
>
> OK，是我记混了。的确是军刀组与士官组的区别，但这更能说明李子玉除非马上通过一系列考试升职，否则连离 ...

李和左俩人过不到一块是真的，就算认识也是互相看不顺眼。但练的价值可远高于左的，练是元老培养出来的第一代干部，而且能力优秀。左嘛，已经说过，许多部门都不喜欢这些没被选上的女仆，工作不用心学习不积极。左这种人的存在就是元老院造成的遗留问题，元老院必须善后，但没必要把她们当宝贝。

---

深海巡游者 于 2016-9-14 09:56:20 发表了：

> 警视厅一课 发表于 2016-9-4 14:09
>
> 她是在澳门跟踪髡贼，企图解救高巡案，结果被发现反杀。

那是锦衣卫小姨子。。。

---

深海巡游者 于 2016-9-14 09:59:35 发表了：

> 铁血龙骑 发表于 2016-9-9 10:11
>
> 同人里不是左亚美吗？

左亚美和李子玉压根不是一个阶层，世界观也是天差地别，只能说同人作者想当然了点。。。

---

气持样 于 2016-9-14 13:28:08 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2016-9-14 09:59
>
> 左亚美和李子玉压根不是一个阶层，世界观也是天差地别，只能说同人作者想当然了点。。。
>
> ...

我也没配左亚美和李子玉啊

---

malganis 于 2016-9-14 13:38:13 发表了：

> 真红骑士 发表于 2016-9-4 15:15
>
> 就现在而言，离子鱼是土著招募警察里面的精英成员，学习成绩不错，又有立功表现，前途还是很远大的
>
> ...

主要是警政人员未来扩张预期很大，进了上升通道以后升到哪步真不好说

---

真红骑士 于 2016-9-14 14:15:53 发表了：

> malganis 发表于 2016-9-14 13:38
>
> 主要是警政人员未来扩张预期很大，进了上升通道以后升到哪步真不好说

自己不作死的话，警界的一方大佬虽然可能有点困难，但是二流大佬还是有可能的

---

警视厅一课 于 2016-9-14 23:17:50 发表了：

_本帖最后由 警视厅一课 于 2016-9-14 23:20 编辑_

> 赤色 MA 发表于 2016-9-14 03:43
>
> 李和左俩人过不到一块是真的，就算认识也是互相看不顺眼。但练的价值可远高于左的，练是元老培养出来的第 ...

这就有些误会了，把女仆培训班和真正文理学校出身有些混淆了。事实上，女仆培训班为什么终结，而文理诞生？原因就是女仆制度的不可持续性和上面提到的缺点，大量投入教育资源的成果，结果只是为了成为元老的床伴，那是不可接受的浪费。所以在渡过了女仆危机后，类似御茶水的为末来社会培养现代女性的精英女校就成发展方向，学生已经不是按女仆方面培养了，已经开始和芳草地分庭抗礼了。上面提到的缺点，其实主要是开始转制时期的几批妹子，按照女仆方向教育，目的就是侍奉元老，自然心思主要放在这方面，突然又不要了，难免会发生思想混乱，成了很尴尬的存在，即不是女仆，又没经过完整女校教育。后来以林爱理为代表的新一批就没半点女仆影子，完全是精英女校学生形象了。练是基层优秀归化民代表，但就如现今日本警察的制服组和非制服组一样，与统治中心距离的出身是存在的。左更现代化的思想和文化出身决定了左更受临高髡贼体制信任，就如东大出身的差生从警也比地方三流大学从警更有地位。所以她能去监视小姨子，而林爱理又更进一步，还在校期间就能监视他们，能使用摄影器材、能撰写监视报告，这样的人已经没有之前过渡期的缺陷，她的地位更高。不可能不当宝，御茶水前身建校时，皇后都要亲临，这是因为代表末来新社会阶层的诞生。临高面临的情况和明治初期非常相似，任何一个受过完整现代教育的人都很重要，所以女仆制度不可持久。当然，并非是练不重要，而是教育出身带来的必然的地位差距。

---

原子光谱 于 2016-9-15 08:28:08 发表了：

李子玉这次立功之后，可以考虑选调到临高进行一次培训，在东门市派出所干上一段时间，和之前的马蓬同志搭个班，或者在培训班直接被熊公挑走，走上圣人路线····

---

为了吃饭，前进 于 2016-9-15 11:07:20 发表了：

> 马羞王 发表于 2016-9-5 14:34
>
> 练霓裳第一次出现是啥时候？ 大侠闹临高的时候？

卓一凡等人到达临高时看见一个吃女警豆腐的恶仆被女警踢飞——这个女警就是。

---

南海 于 2016-9-22 22:50:36 发表了：

李警官最多娶了董小姐。但以董小姐的情况，估计不会嫁，董小姐见过世面和世家宫斗，怕是立志要做女强人。

所以，最后最大的可能是娶明女。和曾玉组成同盟。前提是曾玉考进公务员系统

---

sunfeng7 于 2016-9-22 23:11:15 发表了：

> 警视厅一课 发表于 2016-9-14 23:17
>
> 这就有些误会了，把女仆培训班和真正文理学校出身有些混淆了。事实上，女仆培训班为什么终结，而文理诞生 ...

人练警花也是文理学院出身

---

警视厅一课 于 2016-9-22 23:33:10 发表了：

> sunfeng7 发表于 2016-9-22 23:11
>
> 人练警花也是文理学院出身

&nbsp; &nbsp; 很早之前就设定好了，练和左一样，是原女仆教育改制后划为警政专业班，培训对口入职。虽然也是文理出身，但毕竟相当于半路改行出家，跟林爱理这种后来的，完全不经过女仆阶段直接进来就是文理，现在在校要接受完整一贯制中学教育，以后甚至可能进大学的女生还是有很大差别的。

---

一介草民铁面人 于 2016-10-25 10:45:56 发表了：

> 警视厅一课 发表于 2016-9-22 23:33
>
> 很早之前就设定好了，练和左一样，是原女仆教育改制后划为警政专业班，培训对口入职。虽然也是文理出 ...

曾李这两个估计就是未来广东政法王了

---

好色弥勒 于 2016-10-25 11:21:48 发表了：

> 警视厅一课 发表于 2016-9-4 14:09
>
> 她是在澳门跟踪髡贼，企图解救高巡案，结果被发现反杀。

那个是小姨子李永薰吧？

---

人畜无害小白免 于 2016-10-25 19:40:00 发表了：

> xuelindiao 发表于 2016-9-3 11:22
>
> 袁校长，好！

袁校长不好，他搞纪律弄的老师们纷纷离职跑路了

---

原子光谱 于 2016-10-25 21:53:25 发表了：

崔道长你不能冤枉好人啊，我袁子光是一心一意为元老谋取福利的啊。

您出走，根本原因是张智翔、胡青白尸位素餐、纸糊泥塑，将元老教师长期充做基本劳动力，阻塞上升空间。

打倒学阀，拆分芳草地!

---

人畜无害小白免 于 2016-10-25 23:55:57 发表了：

> 原子光谱 发表于 2016-10-25 21:53
>
> 崔道长你不能冤枉好人啊，我袁子光是一心一意为元老谋取福利的啊。
>
> 您出走，根本原因是张智翔、胡青白尸位 ...

对对，打倒学阀，拆分芳草地!

---

下水道里的鳄鱼 于 2016-10-27 07:04:31 发表了：

> 原子光谱 发表于 2016-10-25 21:53
>
> 崔道长你不能冤枉好人啊，我袁子光是一心一意为元老谋取福利的啊。
>
> 您出走，根本原因是张智翔、胡青白尸位 ...

受到最近近代版的日本 de 阶级帖子影响，俺去翻书……

发现，临高可以推广进行各种文官阶级考试啊，初中高的三级官阶考试，针对现在大量从底层毕业就参加工作的穷苦人，开始有功劳就进行培训，参加考试，过关就可以在高一级岗位进行试补，监考当然是元老亲自上阵……考霸可以得到银怀表和银质礼仪短刀还有银质圣船打火机作为荣誉纪念品

其实元老是创业者，属于那种什么 xx 行业之父的身份，必然的长期作为首领在职，不可替代，而且越是早期创业期，越是有那种跨行业跨部门的逆天强者……官僚集团稳定之后，就没戏了，李子鱼要跨部门逆天，也就此生一次，抓住这次机会搏未来了

但是工业社会么，假设，广州占领三代之后，就是元老院身边的地区还是会出现普通事务官僚的官僚症，必然的不可能出现临高开创时期那种大量底层精英通过培训、凭借功劳就飞速升官和强者逆天长期任官的特殊现象……

这玩意貌似无解，要保证三代之后的官僚集团的自我更新，就真得不断折腾，打掉那种内部通婚代代相传的一门众一家众的，不能出现三代四代都是一个部门一个地区甚至就是一个城市某个职能部门被一个家族盘根错节的现象……

---

人畜无害小白免 于 2016-10-27 08:47:01 发表了：

> 下水道里的鳄鱼 发表于 2016-10-27 07:04
>
> 受到最近近代版的日本 de 阶级帖子影响，俺去翻书……
>
> 发现，临高可以推广进行各种文官阶级考试啊，初中高 ...

不愧是我道教隐藏大 BOSS 思虑果然周密，话说您代表的是三巨头的哪一派啊？是肖主任还是文总？或者自成一派？我准备在将来写个新道教内部派系划分的帖子

---

华夏贵胄王保保 于 2016-10-27 09:08:02 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2016-10-27 08:47
>
> 不愧是我道教隐藏大 BOSS 思虑果然周密，话说您代表的是三巨头的哪一派啊？是肖主任还是文总？或者自成一派 ...

人家是大图书馆馆长于鄂水，戴道长是呆鹅

---

原子光谱 于 2016-10-27 11:16:58 发表了：

> 下水道里的鳄鱼 发表于 2016-10-26 23:04
>
> 受到最近近代版的日本 de 阶级帖子影响，俺去翻书……
>
> 发现，临高可以推广进行各种文官阶级考试啊，初中高 ...

这玩意没法通过制度设计解决······

革命自有后来人，我们把自己能把握的 50 年做好就行。尽量按照旧时空的经验留出足够的发展空间，就是我们对后人最大的照顾。

---

人畜无害小白免 于 2016-10-27 18:22:57 发表了：

> 华夏贵胄王保保 发表于 2016-10-27 09:08
>
> 人家是大图书馆馆长于鄂水，戴道长是呆鹅

所以说是隐藏 BOSS 嘛，你不知道有种法术叫做一气化三清？

---
